產業界震撼，台積電南科晶圓廠跳電 損失數億元

台積電南科晶圓廠跳電 損失數億元
2021-04-14 17:54 攝影中心 / 記者劉學聖/台南即時報導

位於台南的台積電南科晶圓14B-P7廠今天中午傳出停電，讓產業界震撼，業界預估台積電有3萬片晶圓受影響，損失金額在10億元以內，圖為南科台積電14B廠。記者劉學聖／攝影

位於台南的台積電南科晶圓14B-P7廠今天中午傳出停電，讓產業界震撼，台電表示，已與用戶協調同意由另一系統先行轉供，下午4點起已經全面復電，正加壓中，原受損電纜預計明天修復完成。台積電南科P14廠今天受停電影響，業界預估台積電有3萬片晶圓受影響，損失金額在10億元以內。

台電表示，南科變電所旁有工程正在施工，工人在廠區地鉚施工作業時，不慎誤損台電161kV地下電纜，導致南科-三福線線路跳脫，並造成台南科學園區C區降壓，台電已與用戶協調同意由另一系統先行轉供，已全面復電，正加壓中，台電嘉南供電處獲報立即動員30多名技術人員、工程師投入迄今，相當辛苦。

由於台積電有保險，實際損失應該可進一步降低。但是因為P14廠主要生產車用電子晶片，這類型晶片供貨吃緊已經一段時間，對全球客戶來說恐怕將會讓新車交程延後。

台積電南科廠區跳電影響晶圓生產逾6萬片 今晚已完全復電
2021/04/14 18:51

台積電南科廠區跳電影響晶圓生產逾6萬片，今晚已完全復電。（記者洪友芳攝）

P14廠主要生產車用電子晶片

中國特工 斷電偷資料

好彩放曬D TSM股票

點會咁易跳電？
好有幻想空間

開市前價格 122.27 +1.00 (0.82%)
NYSE

斷電仲點偷

$140趺到落$129個陣就放曬啦

赤匪打到黎

又無水又斷電

台積電南科廠14廠區停電 聯電等多家廠也壓降
2021/04/14 16:34

〔記者洪友芳／新竹報導〕晶圓代工廠台積電 （2330） 位於南科的晶圓十四廠區P7廠發生停電，公司指出，因南科超高壓變電所電纜異常，導致廠區停電，廠內員工無安全疑慮，也無人員疏散，靠柴油發電機復電，並與台電合作全力恢復正常供電，實際影響待進一步釐清。聯電、南茂、康寧、群創等多家廠商也都出現壓降。

晶圓代工龍頭台積電今 （14） 日中午傳出晶圓十四廠停電消息，台積電證實，晶圓十四P7廠因南科超高壓變電所電纜異常，導致廠區停電，靠柴油發電機復電，實際影響待釐清。

應該徹查原因

南科變電所旁有工程正在施工，工人在廠區地鉚施工作業時

要賠幾多

一切都是支那人的錯

一件意外長遠冇乜影響嘅，長榮喺塞住條河之後升得好勁添

賠不完了

咁重要嘅野跳電無UPS? 無發電機？

電腦電源有備用電

有UPS
但是半導體雨要有微秒斷電，生產線上產品全報廢

共諜？

咁用緊後備電源實有相關職員做緊應急措施架啦, 仲點偷
無事發生靜靜雞偷易D, 定緊急情況偷易D

個間工程公司唔洗賠?

擺明有共諜

可能影響全球汽車產業

又有借口加價

提醒tsm係世界工廠，重新估值

Ps. 白事當紅事辦

屌，邊止一億個新仔On9又唔報

台積電打個乞嗤世界都會震

需要賠
但是全球汽車業受損沒得賠

壞消息
係咪有平貨執

特工好快破壞大型公共設施，製造恐慌

好小事姐

渣架

新廠工程害台積電停電 啟碁：如有工程疏失 承包商負責
2021-04-14 19:21 經濟日報 / 記者黃晶琳／台北即時報導

連登仔長遠 = 1個月

可唔可以講解下即係點

玩得一個月就唔好玩tsm啦

想問呢位台灣陳雲出完post洗完底未??????
幾時找數離開連登??????

tesla gogogo

呢啲廠冇自己後備發電機？唔好玩啦

好煩，一日出幾廿個post 洗底

捨得走未

好耐冇見你

做咩事

掛住你啲gif

停一次咋喎 何來咁易

精密產業微秒斷電，產品就會出現瑕疵

某國間諜

一次冇十億
上面點會唔解決

這是產業過度傾斜原因
台電外包工程能拿多少薪水? 但牽一髮動全身，一個意外影響是tsmc十億損失

同樣太魯閣號意外，工頭偷施工去埋輪胎，卻無知此工序會影響鐵路安全性

台灣工程界缺乏工安和監督機制

睇少啲電視啦智障

全球春袋

斷電又唔係cut單

賠得幾多
間嘢咪執咗佢
工人就就更加唔駛諗，斷電？正得工，理鳩佢

台積電有保險不怕
但是全球汽車業慘了

成部光刻機托走

二手車價值要上漲了

因為成條地下電纜比工人整斷

跳一跳電就影響全球供貨

水又無電又無

唔要核電 正戇鳩 抵能死

跳電不是缺電

因缺電 點解跳 用下腦

有核電工人就唔會誤損電纜？

台電表示，南科變電所旁有工程正在施工，工人在廠區地鉚施工作業時，不慎誤損台電161kV地下電纜，導致南科-三福線線路跳脫，並造成台南科學園區C區降壓

台電表示，南科變電所旁有工程正在施工，工人在廠區地鉚施工作業時，不慎誤損台電161kV地下電纜，導致南科-三福線線路跳脫，並造成台南科學園區C區降壓

107反彈個時買曬

依家個股巿熾熱到 只要有新聞有人識左隻股就會升
睇下阿里巴巴

係咪負荷太大？

施工失誤

成功入選連登返工出錯大賽

支持台積電

從來冇缺乏，只係唔嚴僅、隨便，優秀的人才全部跑去做醫生、科技，而基礎工程重沒被重視過。